# Simplified Chinese translation of GNU Wget.
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the wget2 package.
#
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2018, 2023.
# Mingye Wang (Artoria2e5) <arthur200126@gmail.com>, 2024.
# Zhanhaoxiang Zhang <zzhx2006@outlook.com>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: GNU wget2 2.2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bug-wget2@gnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2025-02-16 04:02+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-01-19 08:08+0800\n"
"Last-Translator: Zhanhaoxiang Zhang <zzhx2006@outlook.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Bugs: Report translation errors to the Language-Team address.\n"
"X-Generator: Poedit 3.5\n"

#: lib/error.c:208
msgid "Unknown system error"
msgstr "未知的系统错误"

#: lib/gai_strerror.c:57
msgid "Address family for hostname not supported"
msgstr "主机名的地址家族不被支持"

#: lib/gai_strerror.c:58
msgid "Temporary failure in name resolution"
msgstr "名字解析时有临时错误"

#: lib/gai_strerror.c:59
msgid "Bad value for ai_flags"
msgstr "错误的 ai_flags 值"

#: lib/gai_strerror.c:60
msgid "Non-recoverable failure in name resolution"
msgstr "名称解析时出现不可恢复的错误"

#: lib/gai_strerror.c:61
msgid "ai_family not supported"
msgstr "不支持的 ai_family"

#: lib/gai_strerror.c:62
msgid "Memory allocation failure"
msgstr "内存分配失败"

#: lib/gai_strerror.c:63
msgid "No address associated with hostname"
msgstr "没有与主机名关联的地址"

#: lib/gai_strerror.c:64
msgid "Name or service not known"
msgstr "名称或服务未知"

#: lib/gai_strerror.c:65
msgid "Servname not supported for ai_socktype"
msgstr "ai_socktype 不支持 Servname"

#: lib/gai_strerror.c:66
msgid "ai_socktype not supported"
msgstr "不支持的 ai_socktype"

#: lib/gai_strerror.c:67
msgid "System error"
msgstr "系统错误"

#: lib/gai_strerror.c:68
msgid "Argument buffer too small"
msgstr "参数缓冲区太小"

#: lib/gai_strerror.c:70
msgid "Processing request in progress"
msgstr "正在处理请求"

#: lib/gai_strerror.c:71
msgid "Request canceled"
msgstr "请求已取消"

#: lib/gai_strerror.c:72
msgid "Request not canceled"
msgstr "请求未取消"

#: lib/gai_strerror.c:73
msgid "All requests done"
msgstr "全部请求已完成"

#: lib/gai_strerror.c:74
msgid "Interrupted by a signal"
msgstr "被信号中断"

#: lib/gai_strerror.c:75
msgid "Parameter string not correctly encoded"
msgstr "参数字符串未正确编码"

#: lib/gai_strerror.c:87 libwget/error.c:57
msgid "Unknown error"
msgstr "未知错误"

#: lib/openat-die.c:38
#, c-format
msgid "unable to record current working directory"
msgstr "未能记录当前工作目录"

#: lib/openat-die.c:57
#, c-format
msgid "failed to return to initial working directory"
msgstr "返回最初的工作目录失败"

#: lib/os2-spawn.c:51
#, c-format
msgid "_open_osfhandle failed"
msgstr "_open_osfhandle 失败"

#: lib/os2-spawn.c:88
#, c-format
msgid "cannot restore fd %d: dup2 failed"
msgstr "未能还原 fd %d: dup2 失败"

#: lib/regcomp.c:122 libwget/error.c:44
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: lib/regcomp.c:125
msgid "No match"
msgstr "无匹配"

#: lib/regcomp.c:128
msgid "Invalid regular expression"
msgstr "无效的正则表达式"

#: lib/regcomp.c:131
msgid "Invalid collation character"
msgstr "无效的校勘字符"

#: lib/regcomp.c:134
msgid "Invalid character class name"
msgstr "无效的字符类型名"

#: lib/regcomp.c:137
msgid "Trailing backslash"
msgstr "末尾的反斜杠"

#: lib/regcomp.c:140
msgid "Invalid back reference"
msgstr "无效的后向引用"

#: lib/regcomp.c:143
msgid "Unmatched [, [^, [:, [., or [="
msgstr "未匹配的 [、[^、[:、[. 或 [="

#: lib/regcomp.c:146
msgid "Unmatched ( or \\("
msgstr "未匹配的( 或\\("

#: lib/regcomp.c:149
msgid "Unmatched \\{"
msgstr "未匹配的\\{"

#: lib/regcomp.c:152
msgid "Invalid content of \\{\\}"
msgstr "\\{\\} 中内容无效"

#: lib/regcomp.c:155
msgid "Invalid range end"
msgstr "无效的范围结束符"

#: lib/regcomp.c:158
msgid "Memory exhausted"
msgstr "内存耗尽"

#: lib/regcomp.c:161
msgid "Invalid preceding regular expression"
msgstr "无效的前置正则表达式"

#: lib/regcomp.c:164
msgid "Premature end of regular expression"
msgstr "正则表达式异常结束"

#: lib/regcomp.c:167
msgid "Regular expression too big"
msgstr "正则表达式过长"

#: lib/regcomp.c:170
msgid "Unmatched ) or \\)"
msgstr "未匹配的 ) 或 \\)"

#: lib/regcomp.c:650
msgid "No previous regular expression"
msgstr "缺少之前的正则表达式"

#: lib/spawn-pipe.c:218 lib/spawn-pipe.c:221
#, c-format
msgid "cannot create pipe"
msgstr "未能创建管道"

#: lib/spawn-pipe.c:599 lib/wait-process.c:326 lib/wait-process.c:400
#, c-format
msgid "%s subprocess failed"
msgstr "%s 子进程失败"

#: lib/wait-process.c:267 lib/wait-process.c:299 lib/wait-process.c:361
#, c-format
msgid "%s subprocess"
msgstr "%s 子进程"

#: lib/wait-process.c:318 lib/wait-process.c:390
#, c-format
msgid "%s subprocess got fatal signal %d"
msgstr "%s 子进程收到致命信号 %d"

#: lib/xalloc-die.c:34
msgid "memory exhausted"
msgstr "内存耗尽"

#: libwget/cookie.c:411
#, c-format
msgid "Incomplete cookie entry: %s\n"
msgstr "不完整的 cookie 条目：%s\n"

#: libwget/cookie.c:445
msgid "Failed to read cookies\n"
msgstr "读取 cookies 失败\n"

#: libwget/cookie.c:506
#, c-format
msgid "Failed to write cookie file '%s'\n"
msgstr "写入 cookie 文件“%s”失败\n"

#: libwget/cookie_parse.c:365
msgid "Cookie without name or assignment ignored\n"
msgstr "无名称或未指定的 cookie 被忽略\n"

#: libwget/css.c:152
#, c-format
msgid "Unknown token after @charset: %d\n"
msgstr "@charset后未知词（token）：%d\n"

#: libwget/css.c:194 libwget/io.c:353 libwget/xml.c:678
#, c-format
msgid "Failed to open %s\n"
msgstr "打开 %s 失败\n"

#: libwget/css_url.c:104
#, c-format
msgid "Cannot resolve relative URI '%s'\n"
msgstr "未能解析相对 URI '%s'\n"

#: libwget/decompressor.c:123
msgid "Failed to init gzip decompression\n"
msgstr "初始化 gzip 解压缩时失败\n"

#: libwget/decompressor.c:159
msgid "Failed to re-init deflate/gzip decompression\n"
msgstr "重新初始化 deflate/gzip 解压缩失败\n"

#: libwget/decompressor.c:175
#, c-format
msgid "Failed to uncompress gzip stream (%d)\n"
msgstr "解压缩 gzip 流时失败（%d）\n"

#: libwget/decompressor.c:184
#, c-format
msgid "Failed to close gzip stream (%d)\n"
msgstr "关闭 gzip 流时失败（%d）\n"

#: libwget/decompressor.c:193
msgid "Failed to init deflate decompression\n"
msgstr "初始化 deflate 解压缩时失败\n"

#: libwget/decompressor.c:208
msgid "Failed to init LZMA decompression\n"
msgstr "初始化 LZMA 解压缩时失败\n"

#: libwget/decompressor.c:247
#, c-format
msgid "Failed to uncompress LZMA stream (%d)\n"
msgstr "解压缩 LZMA 流时失败（%d）\n"

#: libwget/decompressor.c:261
msgid "Failed to init Brotli decompression\n"
msgstr "初始化 Brotli 解压缩时失败\n"

#: libwget/decompressor.c:304
#, c-format
msgid "Failed to uncompress Brotli stream (%u): %s\n"
msgstr "解压缩 Brotli 流时失败 (%u): %s\n"

#: libwget/decompressor.c:319
msgid "Failed to create Zstandard decompression\n"
msgstr "创建 Zstandard 解压缩失败\n"

#: libwget/decompressor.c:325
#, c-format
msgid "Failed to init Zstandard decompression: %s\n"
msgstr "初始化 Zstandard 解压缩时失败：%s\n"

#: libwget/decompressor.c:356
#, c-format
msgid "Failed to uncompress Zstandard stream: %s\n"
msgstr "解压缩 Zstandard 流失败：%s\n"

#: libwget/decompressor.c:377
msgid "Failed to create lzip decompression\n"
msgstr "创建 lzip 解压缩失败\n"

#: libwget/decompressor.c:384
#, c-format
msgid "Failed to create lzip decompression: %d %s\n"
msgstr "创建 lzip 解压缩失败：%d %s\n"

#: libwget/decompressor.c:405
#, c-format
msgid "Failed to uncompress lzip stream: %d %s\n"
msgstr "解压 lzip 流失败：%d %s\n"

#: libwget/decompressor.c:460
msgid "Failed to init bzip2 decompression\n"
msgstr "初始化 bzip2 解压缩时失败\n"

#: libwget/decompressor.c:499
#, c-format
msgid "Failed to uncompress bzip2 stream (%d)\n"
msgstr "解压缩 bzip2 流时失败（%d）\n"

#: libwget/dns.c:313
#, c-format
msgid "Failed to resolve '[%s]:%d': %s\n"
msgstr "解析 '[%s]:%d' 失败：%s\n"

#: libwget/dns.c:315
#, c-format
msgid "Failed to resolve '%s:%d': %s\n"
msgstr "解析 '%s:%d'失败：%s\n"

#: libwget/dns.c:398
#, c-format
msgid "Failed to resolve '%s' (%s)\n"
msgstr "解析 '%s' 失败：%s\n"

#: libwget/encoding.c:112
#, c-format
msgid "Failed to transcode '%s' string into '%s' (%d)\n"
msgstr "未能将 '%s' 字符串转码为 '%s'（%d）\n"

#: libwget/encoding.c:124
#, c-format
msgid "Failed to prepare transcoding '%s' into '%s' (%d)\n"
msgstr "未能准备将 '%s' 转码为 '%s'（%d）\n"

#: libwget/encoding.c:261
#, c-format
msgid "toASCII(%s) failed (%d): %s\n"
msgstr "toASCII(%s) 失败 (%d): %s\n"

#: libwget/encoding.c:280
#, c-format
msgid "toASCII failed (%d): %s\n"
msgstr "toASCII 失败 (%d): %s\n"

#: libwget/encoding.c:283
#, c-format
msgid "Invalid UTF-8 sequence not converted: '%s'\n"
msgstr "未转换无效的 UTF-8 序列：“%s”\n"

#: libwget/encoding.c:287
#, c-format
msgid "toASCII not available: '%s'\n"
msgstr "toASCII 不可用：“%s”\n"

#: libwget/error.c:45
msgid "General error"
msgstr "常规错误"

#: libwget/error.c:46
msgid "No memory"
msgstr "无内存"

#: libwget/error.c:47
msgid "Invalid value"
msgstr "无效的值"

#: libwget/error.c:48
msgid "Timeout"
msgstr "超时"

#: libwget/error.c:49
msgid "Connect error"
msgstr "连接错误"

#: libwget/error.c:50
msgid "Handshake error"
msgstr "握手错误"

#: libwget/error.c:51
msgid "Certificate error"
msgstr "证书错误"

#: libwget/error.c:52
msgid "libwget has been built without TLS support"
msgstr "libwget 构建时未启用 TLS 支持"

#: libwget/error.c:53
msgid "Failed to parse XML"
msgstr "解析 XML 失败"

#: libwget/error.c:54
msgid "Failed to open file"
msgstr "打开文件失败"

#: libwget/error.c:55
msgid "I/O error"
msgstr "I/O 错误"

#: libwget/error.c:56
msgid "Unsupported function"
msgstr "不支持的函数"

#: libwget/hash_printf.c:83
#, c-format
msgid "Failed to hash (%d)\n"
msgstr "哈希失败（%d）\n"

#: libwget/hash_printf.c:89
#, c-format
msgid "%s: Failed to malloc %zu bytes\n"
msgstr "%s：malloc %zu 字节失败\n"

#: libwget/hashfile.c:92
#, c-format
msgid "Unknown hash type '%s'\n"
msgstr "未知哈希类型“%s”\n"

#: libwget/hashfile.c:794 libwget/hpkp_db.c:159
#, c-format
msgid "%s: Unexpected hash len %zu > %zu\n"
msgstr "%s：意外的哈希长度 %zu > %zu\n"

#: libwget/hashfile.c:816
#, c-format
msgid "%s: Hash init failed for type '%s': %s\n"
msgstr "%s：类型 '%s' 的哈希初始化失败：%s\n"

#: libwget/hashfile.c:822
#, c-format
msgid "%s: Hash update failed: %s\n"
msgstr "%s：哈希更新失败：%s\n"

#: libwget/hashfile.c:833
#, c-format
msgid "%s: Hash finalization failed: %s\n"
msgstr "%s：哈希终结失败：%s\n"

#: libwget/hashfile.c:838
#, c-format
msgid "%s: Failed to read %llu bytes\n"
msgstr "%s：读取 %llu 字节时失败\n"

#: libwget/hpkp_db.c:311
#, c-format
msgid "HPKP: could not parse host line '%s'\n"
msgstr "HPKP：未能解析 host 行“%s”\n"

#: libwget/hpkp_db.c:317
#, c-format
msgid "HPKP: could not parse pin line '%s'\n"
msgstr "HPKP：未能解析 pin 行“%s”\n"

#: libwget/hpkp_db.c:360
msgid "Failed to read HPKP data\n"
msgstr "读取 HPKP 数据失败\n"

#: libwget/hpkp_db.c:450
#, c-format
msgid "Failed to write HPKP file '%s'\n"
msgstr "写入 HPKP 文件“%s”失败\n"

#: libwget/hsts.c:419 libwget/tls_session.c:332
#, c-format
msgid "Failed to parse HSTS line: '%s'\n"
msgstr "解析 HSKS 行失败：“%s”\n"

#: libwget/hsts.c:459
msgid "Failed to read HSTS data\n"
msgstr "读取 HSTS 数据失败\n"

#: libwget/hsts.c:522
#, c-format
msgid "Failed to write HSTS file '%s'\n"
msgstr "写入 HSTS 文件“%s”失败\n"

#: libwget/http.c:184 libwget/http.c:194 libwget/http.c:203 libwget/http.c:212
#, c-format
msgid "%s: Unknown key %d (or value must not be an integer)\n"
msgstr "%s：未知的键 %d（或值不能是整数）\n"

#: libwget/http.c:309
#, c-format
msgid "Unsupported quality of protection '%s'.\n"
msgstr "不支持的保护质量 '%s'。\n"

#: libwget/http.c:320
#, c-format
msgid "Unsupported algorithm '%s'.\n"
msgstr "不支持的算法‘%s’。\n"

#: libwget/http.c:412
#, c-format
msgid "Decompress failed [host: %s - resource: %s]\n"
msgstr "解压缩失败 [主机：%s - 资源：%s]\n"

#: libwget/http.c:483
#, c-format
msgid "Proxy connection failed with: %s\n"
msgstr "代理连接失败，并提示：%s\n"

#: libwget/http.c:668
msgid "Failed to create request buffer\n"
msgstr "创建请求缓冲区失败\n"

#: libwget/http.c:835 libwget/tls_session.c:374
#, c-format
msgid "Failed to allocate %zu bytes\n"
msgstr "未能分配 %zu 字节\n"

#: libwget/http.c:929
#, c-format
msgid "Failed to allocate %zu bytes (%s)\n"
msgstr "未能分配 %zu 字节（%s）\n"

#: libwget/http.c:952
#, c-format
msgid "Failed to convert chunk size '%.31s' (%s)\n"
msgstr "未能转换数据块大小 '%.31s'（%s）\n"

#: libwget/http.c:990
#, c-format
msgid "Chunk size overflow: %zX (%s)\n"
msgstr "块大小溢出：%zX（%s）\n"

#: libwget/http.c:1032
#, c-format
msgid "Expected end-of-chunk not found (%s)\n"
msgstr "未找到预期的块结尾（%s）\n"

#: libwget/http.c:1080
#, c-format
msgid "Failed to read %zd bytes (%d) (%s)\n"
msgstr "读取 %zd 字节时失败（%d) (%s）\n"

#: libwget/http.c:1086
#, c-format
msgid "Just got %zu of %zu bytes (%s)\n"
msgstr "刚刚获取 %zu / %zu 字节（%s）\n"

#: libwget/http.c:1091
#, c-format
msgid "Body too large: %zu instead of %zu bytes (%s)\n"
msgstr "正文部分过大：%zu 而非 %zu 字节（%s）\n"

#: libwget/http2.c:200
msgid "Failed to create HTTP2 callbacks\n"
msgstr "创建 HTTPS 回调失败\n"

#: libwget/http2.c:209
#, c-format
msgid "Failed to create HTTP2 client session (%d)\n"
msgstr "创建 HTTPS2 客户端会话失败（%d）\n"

#: libwget/http2.c:220
#, c-format
msgid "Failed to submit HTTP2 client settings (%d)\n"
msgstr "提交 HTTPS2 客户端设置失败（%d）\n"

#: libwget/http2.c:240
#, c-format
msgid "Failed to terminate HTTP2 session (%d)\n"
msgstr "终止 HTTPS2 会话失败（%d）\n"

#: libwget/http2.c:289
#, c-format
msgid "Failed to allocate nvs[%d]\n"
msgstr "未能分配 nvs[%d]\n"

#: libwget/http2.c:295
#, c-format
msgid "Failed to allocate resource[%zu]\n"
msgstr "未能分配 resource[%zu]\n"

#: libwget/http2.c:360
msgid "Failed to submit HTTP2 request\n"
msgstr "提交 HTTPS2 请求失败\n"

#: libwget/http_highlevel.c:45
#, c-format
msgid "Failed to fwrite %zu bytes of data (%d)\n"
msgstr "fwrite 写入 %zu 字节数据失败 (%d:)\n"

#: libwget/http_highlevel.c:60
#, c-format
msgid "Failed to write %zu bytes of data (%d)\n"
msgstr "写入 %zu 字节数据失败 (%d)\n"

#: libwget/http_highlevel.c:165
#, c-format
msgid "Unknown option %d\n"
msgstr "未知选项 %d\n"

#: libwget/http_highlevel.c:175
msgid "Error parsing URL\n"
msgstr "解析 URL 出错\n"

#: libwget/http_highlevel.c:182
msgid "Missing URL/URI\n"
msgstr "缺失 URL/URI\n"

#: libwget/http_parse.c:865 libwget/http_parse.c:890
#, c-format
msgid "Failed to parse date '%s'\n"
msgstr "解析日期“%s”失败\n"

#: libwget/http_parse.c:1273
msgid "HTTP response header not found\n"
msgstr "HTTP 响应头未找到\n"

#: libwget/init.c:137 src/options.c:3689
#, c-format
msgid "Failed to init DNS cache (%d)"
msgstr "初始化 DNS 缓存失败（%d）"

#: libwget/init.c:172 libwget/init.c:246 libwget/init.c:271 libwget/init.c:286
#, c-format
msgid "%s: Unknown option %d"
msgstr "%s：未知选项 %d"

#: libwget/init.c:191
#, c-format
msgid "%s: Failed to init networking (%d)"
msgstr "%s：初始化网络失败（%d）"

#: libwget/init.c:229
#, c-format
msgid "%s: Failed to deinit networking (%d)"
msgstr "%s：反初始化网络失败（%d）"

#: libwget/io.c:126
#, c-format
msgid "%s: Failed to read, error %d\n"
msgstr "%s：读取失败，错误 %d\n"

#: libwget/io.c:346
#, c-format
msgid ""
"WARNING: Size of %s changed from %lld to %lld while reading. This may lead "
"to unwanted results !\n"
msgstr "警告：%s 的大小在读取时由 %lld 变为 %lld。这可能造成未能预料的结果！\n"

#: libwget/io.c:349
#, c-format
msgid "Failed to fstat %s\n"
msgstr "fstat %s 失败\n"

#: libwget/io.c:438
#, c-format
msgid "Failed to create '%s' (%d)\n"
msgstr "创建“%s”失败（%d）\n"

#: libwget/io.c:445
#, c-format
msgid "Failed to lock '%s' (%d)\n"
msgstr "锁定“%s”失败（%d）\n"

#: libwget/io.c:454
#, c-format
msgid "Failed to read open '%s' (%d)\n"
msgstr "读取打开“%s”失败（%d）\n"

#: libwget/io.c:477
#, c-format
msgid "Failed to open tmpfile '%s' (%d)\n"
msgstr "打开临时文件“%s”失败（%d）\n"

#: libwget/io.c:486
#, c-format
msgid "Failed to write open '%s' (%d)\n"
msgstr "写入打开“%s”失败（%d）\n"

#: libwget/io.c:502
#, c-format
msgid "Failed to write/close '%s' (%d)\n"
msgstr "写入/关闭“%s”失败（%d）\n"

#: libwget/io.c:510
#, c-format
msgid "Failed to rename '%s' to '%s' (%d)\n"
msgstr "重命名“%s”为“%s”失败（%d）\n"

#: libwget/io.c:511
#, c-format
msgid "Take manually care for '%s'\n"
msgstr "手动处理 '%s'\n"

#: libwget/iri.c:629
msgid "Port number must be in the range 1..65535\n"
msgstr "端口号必须在 1 到 65535 的范围内\n"

#: libwget/iri.c:663
#, c-format
msgid "Missing host/domain in URI '%s'\n"
msgstr "URI“%s”中缺少主机/域名\n"

#: libwget/net.c:133
#, c-format
msgid "%s (hostname='%s', ip=%s, errno=%d)\n"
msgstr "%s (hostname='%s', ip=%s, errno=%d)\n"

#: libwget/net.c:140
#, c-format
msgid "%s (hostname='%s', errno=%d)\n"
msgstr "%s (hostname='%s', errno=%d)\n"

#: libwget/net.c:608 libwget/net.c:616
msgid "Failed to set socket to non-blocking\n"
msgstr "设置套接字为非阻塞模式失败\n"

#: libwget/net.c:613
msgid "Failed to get socket flags\n"
msgstr "未能获取套接字标志\n"

#: libwget/net.c:625
msgid "Failed to set socket option REUSEADDR\n"
msgstr "设置套接字选项 REUSEADDR 失败\n"

#: libwget/net.c:629
msgid "Failed to set socket option NODELAY\n"
msgstr "设置套接字选项 NODELAY 失败\n"

#: libwget/net.c:634
msgid "Failed to set socket option BINDTODEVICE\n"
msgstr "设置套接字选项 BINDTODEVICE 失败\n"

#: libwget/net.c:639
msgid "Unsupported socket option BINDTODEVICE\n"
msgstr "不支持的套接字选项 BINDTODEVICE\n"

#: libwget/net.c:654
msgid "Failed to set socket option SO_SNDTIMEO\n"
msgstr "设置套接字选项 SO_SNDTIMEO 失败\n"

#: libwget/net.c:780
msgid "Failed to create socket"
msgstr "创建套接字失败"

#: libwget/net.c:793
msgid "Failed to bind"
msgstr "bind 失败"

#: libwget/net.c:805 libwget/net.c:979
msgid "Failed to connect"
msgstr "connect 失败"

#: libwget/net.c:918
#, c-format
msgid "Failed to read %zu bytes (hostname='%s', ip=%s, errno=%d)\n"
msgstr "读取 %zu 字节失败（hostname='%s', ip=%s, errno=%d）\n"

#: libwget/net.c:1001
#, c-format
msgid "Failed to send %zu bytes (hostname='%s', ip=%s, errno=%d)\n"
msgstr "发送 %zu 字节失败（hostname='%s', ip=%s, errno=%d）\n"

#: libwget/net.c:1043
#, c-format
msgid "%s: internal error: length mismatch %zu != %zd\n"
msgstr "%s：内部错误：长度不匹配 %zu != %zd\n"

#: libwget/metalink.c:134
#, c-format
msgid "Mirror scheme not supported: '%s'\n"
msgstr "不支持的镜像方案：“%s”\n"

#: libwget/metalink.c:289
msgid "Error in parsing XML"
msgstr "解析 XML 时出错"

#: libwget/ocsp.c:469
#, c-format
msgid "Failed to parse OCSP line: '%s'\n"
msgstr "未能解析 OCSP 行：“%s”\n"

#: libwget/ocsp.c:515
msgid "Failed to read OCSP hosts\n"
msgstr "未能读取 OCSP 主机\n"

#: libwget/ocsp.c:522
msgid "Failed to read OCSP fingerprints\n"
msgstr "未能读取 OCSP 指纹\n"

#: libwget/ocsp.c:609
#, c-format
msgid "Failed to write to OCSP hosts to '%s'\n"
msgstr "未能将 OCSP 主机写入“%s”\n"

#: libwget/ocsp.c:616
#, c-format
msgid "Failed to write to OCSP fingerprints to '%s'\n"
msgstr "未能将 OCSP 指纹写入“%s”\n"

#: libwget/pipe.c:85
#, c-format
msgid "Failed to create pipe for STDIN on %s\n"
msgstr "在 %s 为标准输入创建管道失败\n"

#: libwget/pipe.c:89
#, c-format
msgid "Failed to create pipe for STDOUT on %s\n"
msgstr "在 %s 为标准输出创建管道失败\n"

#: libwget/pipe.c:97
#, c-format
msgid "Failed to create pipe for STDERR on %s\n"
msgstr "在 %s 为标准错误创建管道失败\n"

#: libwget/pipe.c:115 libwget/pipe.c:125 libwget/pipe.c:136
#, c-format
msgid "Failed to dup2(%d,%d) (%d)\n"
msgstr "dup2(%d,%d) 失败（%d）\n"

#: libwget/pipe.c:163
#, c-format
msgid "Failed to fork '%s'\n"
msgstr "fork“%s”时失败\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:218 libwget/ssl_wolfssl.c:205
#, c-format
msgid "Unknown config key %d (or value must not be a string)\n"
msgstr "未知的配置键%d（或值不能是字符串）\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:252 libwget/ssl_wolfssl.c:239
#, c-format
msgid "Unknown config key %d (or value must not be an object)\n"
msgstr "未知的配置键%d（或值不能是对象）\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:308 libwget/ssl_wolfssl.c:287
#, c-format
msgid "Unknown config key %d (or value must not be an integer)\n"
msgstr "未知的配置键%d（或值不能为整数）\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:355
#, c-format
msgid "Certificate info [%u]:\n"
msgstr "证书信息 [%u]：\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:358
#, c-format
msgid "  Valid since: %s"
msgstr "  有效起始：%s"

#: libwget/ssl_gnutls.c:361
#, c-format
msgid "  Expires: %s"
msgstr "  过期：%s"

#: libwget/ssl_gnutls.c:368
#, c-format
msgid "  Fingerprint: %s\n"
msgstr "  指纹：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:376
#, c-format
msgid "  Serial number: %s\n"
msgstr "  序列号：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:381
#, c-format
msgid "  Public key: %s, %s (%u bits)\n"
msgstr "  公钥：%s、%s（%u 位）\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:386
#, c-format
msgid "  Version: #%d\n"
msgstr "  版本：#%d\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:390
#, c-format
msgid "  DN: %s\n"
msgstr "  DN：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:394
#, c-format
msgid "  Issuer's DN: %s\n"
msgstr "  颁发者的 DN：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:398
#, c-format
msgid "  Issuer's OID: %s\n"
msgstr "  颁发者的 OID：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:402
#, c-format
msgid "  Issuer's UID: %s\n"
msgstr "  颁发者的 UID：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:414
#, c-format
msgid "  Unknown certificate type %d\n"
msgstr "  未知证书类型 %d\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:431 libwget/ssl_gnutls.c:503 libwget/ssl_gnutls.c:532
msgid "----\n"
msgstr "----\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:439
msgid "TLS/IA session\n"
msgstr "TLS/IA 会话\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:444
#, c-format
msgid "SRP session with username %s\n"
msgstr "用户名为 %s 的 SRP 会话\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:452
#, c-format
msgid "PSK authentication. PSK hint '%s'\n"
msgstr "PSK 身份验证。PSK 提示 '%s'\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:457
#, c-format
msgid "PSK authentication. Connected as '%s'\n"
msgstr "PSK 身份验证。已用“%s”身份连接\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:469
msgid "Anonymous authentication.\n"
msgstr "匿名认证。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:497
msgid "Transport authentication failure\n"
msgstr "传输认证失败\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:499
#, c-format
msgid "Unsupported credential type %d.\n"
msgstr "不支持的凭证类型 %d。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:506
#, c-format
msgid "Ephemeral DH using prime of %d bits\n"
msgstr "使用 %d 位素数的临时 DH\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:509
#, c-format
msgid "Ephemeral ECDH using curve %s\n"
msgstr "使用 %s 曲线的临时 ECDH\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:514
#, c-format
msgid "Key Exchange: %s\n"
msgstr "密钥交换：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:518
#, c-format
msgid "Protocol: %s\n"
msgstr "协议：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:522
#, c-format
msgid "Certificate Type: %s\n"
msgstr "证书类型：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:526
#, c-format
msgid "Cipher: %s\n"
msgstr "密算法：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:530
#, c-format
msgid "MAC: %s\n"
msgstr "MAC：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:888
#, c-format
msgid "Failed to import pubkey: %s\n"
msgstr "导入公钥失败：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:896 libwget/ssl_gnutls.c:908 libwget/ssl_gnutls.c:916
#, c-format
msgid "Failed to export pubkey: %s\n"
msgstr "导出公钥失败：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:966
msgid "ERROR"
msgstr "错误"

#: libwget/ssl_gnutls.c:966
msgid "WARNING"
msgstr "警告"

#: libwget/ssl_gnutls.c:986
#, c-format
msgid "%s: Certificate verification error\n"
msgstr "%s：证书验证错误\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1038
#, c-format
msgid "DANE verification print error for %s: %s\n"
msgstr "%s的 DANE 验证打印错误：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1040
#, c-format
msgid "DANE verification failed for %s: %s\n"
msgstr "%s 的 DANE 验证失败：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1057
#, c-format
msgid "%s: The certificate is not trusted.\n"
msgstr "%s：该证书不受信任。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1059
#, c-format
msgid "%s: The certificate has been revoked.\n"
msgstr "%s：该证书已被吊销。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1061
#, c-format
msgid "%s: The certificate doesn't have a known issuer.\n"
msgstr "%s：证书没有已知的颁发者。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1063
#, c-format
msgid "%s: The certificate signer was not a CA.\n"
msgstr "%s：证书签署者不是 CA。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1065
#, c-format
msgid "%s: The certificate was signed using an insecure algorithm.\n"
msgstr "%s：证书是使用不安全的算法签名的。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1067
#, c-format
msgid "%s: The certificate is not yet activated.\n"
msgstr "%s：证书尚未生效。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1069
#, c-format
msgid "%s: The certificate has expired.\n"
msgstr "%s：证书已过期。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1072
#, c-format
msgid "%s: The certificate signature is invalid.\n"
msgstr "%s：证书签名无效。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1074
#, c-format
msgid "%s: The certificate's owner does not match hostname '%s'.\n"
msgstr "%s：证书的所有者与主机名 '%s' 不匹配。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1086
#, c-format
msgid "%s: The certificate could not be verified (0x%X).\n"
msgstr "%s：未能验证证书（0x%X）。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1097
#, c-format
msgid "%s: Certificate must be X.509\n"
msgstr "%s：证书必须为 X.509\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1102
#, c-format
msgid "%s: Error initializing X.509 certificate\n"
msgstr "%s：初始化 X.509 证书时出错\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1108
#, c-format
msgid "%s: No certificate was found!\n"
msgstr "%s：未找到证书！\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1113
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse certificate: %s\n"
msgstr "%s：未能解析证书：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1137
msgid "WARNING: The certificate's (stapled) OCSP status is invalid\n"
msgstr "警告：证书的（装订的）OCSP 状态无效\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1144
#, c-format
msgid ""
"WARNING: OCSP stapling is not supported by '%s', but OCSP validation has "
"been requested.\n"
msgstr "警告：'%s' 不支持 OCSP 装订，但已请求 OCSP 验证。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1145
msgid ""
"WARNING: This implies a privacy leak: the client sends the certificate "
"serial ID over HTTP to the CA.\n"
msgstr ""
"警告：这意味着存在隐私泄露：客户端通过 HTTP 将证书序列号发送给证书颁发机"
"构。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1158
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse certificate[%u]: %s\n"
msgstr "%s：未能解析证书 [%u]：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1244
#, c-format
msgid "%s: Pubkey pinning mismatch!\n"
msgstr "%s：公钥固定不匹配！\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1307
msgid "GnuTLS requires the key and the cert to be of the same type.\n"
msgstr "GnuTLS 要求密钥和证书的类型相同。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1311
msgid "No certificates or keys were found\n"
msgstr "未找到证书或密钥\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1318
#, c-format
msgid "No CAs were found in '%s'\n"
msgstr "在“%s”中未找到 CA\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1385
#, c-format
msgid "Failed to allocate file name for cert '%s/%s'\n"
msgstr "未能为证书“%s/%s”分配文件名\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1404
#, c-format
msgid "Failed to opendir %s\n"
msgstr "未能打开目录 (opendir) %s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1411
#, c-format
msgid "Failed to load CRL '%s': (%d)\n"
msgstr "未能加载 CRL“%s”：（%d）\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1453
#, c-format
msgid "GnuTLS: Unsupported priority string '%s': %s\n"
msgstr "GnuTLS：不支持的优先级字符串 '%s'：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1457
#, c-format
msgid "GnuTLS: Unsupported default priority 'NULL': %s\n"
msgstr "GnuTLS：不支持的默认优先级 'NULL'：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1708 libwget/ssl_gnutls.c:1714
msgid ""
"TLS False Start requested but libwget built with insufficient GnuTLS "
"version\n"
msgstr "请求 TLS False Start，但 libwget 构建时的 GnuTLS 版本不足\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1719
#, c-format
msgid "GnuTLS: Failed to set priorities: %s\n"
msgstr "GnuTLS：未能设置优先级：%s\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1752
msgid "WARNING: OCSP is not available in this version of GnuTLS.\n"
msgstr "警告：OCSP 在此版本的 GnuTLS 中不可用。\n"

#: libwget/ssl_gnutls.c:1819
#, c-format
msgid "GnuTLS: Failed to set session data: %s\n"
msgstr "GnuTLS：设置会话数据失败：%s\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:626
msgid "Missing TLS method\n"
msgstr "缺少 TLS 方法\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:632
msgid "Failed to create WOLFSSL_CTX\n"
msgstr "创建 WOLFSSL_CTX 失败\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:647
#, c-format
msgid "WolfSSL: Failed to set ciphers '%s'\n"
msgstr "WolfSSL：无法设置加密算法 '%s'\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:658
msgid "Failed to load system certs\n"
msgstr "加载系统证书失败\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:684
msgid "Skipped loading CA certs. SSL verification will likely fail.\n"
msgstr "跳过加载 CA 证书。SSL 验证可能会失败。\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:690
#, c-format
msgid ""
"Failed to load CA pem: %s or cert dir: %s, SSL verification will likely "
"fail.\n"
msgstr "未能加载 CA pem：%s 或证书目录：%s，SSL 验证可能会失败。\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:929
msgid "Failed to create WolfSSL session\n"
msgstr "未能创建 WolfSSL 会话\n"

#: libwget/ssl_wolfssl.c:1063
#, c-format
msgid "failed to connect TLS (%d): %s\n"
msgstr "connect TLS 失败（%d）：%s\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:246 libwget/ssl_openssl.c:286
#: libwget/ssl_openssl.c:364
#, c-format
msgid ""
"Unknown configuration key %d (maybe this config value should be of another "
"type?)\n"
msgstr "未知的配置键%d（也许这个配置值应该是另一种类型？）\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:413
msgid ""
"OpenSSL: TLS 1.3 is not supported by your OpenSSL version. Will use TLS 1.2 "
"instead.\n"
msgstr "OpenSSL：您的 OpenSSL 版本不支持 TLS 1.3。将改用 TLS 1.2。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:423
#, c-format
msgid "OpenSSL: Invalid priority string '%s'\n"
msgstr "OpenSSL：优先级字符串“%s”无效\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:485
#, c-format
msgid ""
"OpenSSL: Could not load certificates from default paths. Falling back to "
"'%s'."
msgstr "OpenSSL：未能从默认路径加载证书。回落到 '%s'。"

#: libwget/ssl_openssl.c:490
#, c-format
msgid "OpenSSL: No certificates could be loaded from directory '%s'\n"
msgstr "OpenSSL：未能从目录“%s”加载任何证书\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:494
#, c-format
msgid "OpenSSL: Could not open directory '%s'. No certificates were loaded.\n"
msgstr "OpenSSL：未能打开目录“%s”。未加载任何证书。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:685
msgid "Could not get user data to verify stapled OCSP.\n"
msgstr "未能获取用户数据以验证装订的 OCSP。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:697
msgid "Got a stapled OCSP response, but could not parse it. Aborting.\n"
msgstr "获取装订的 OCSP 响应，但未能解析它。中止。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:703
msgid "Could not get server's cert stack\n"
msgstr "未能获取服务器的证书栈\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:715
msgid "Could not verify stapled OCSP response. Aborting.\n"
msgstr "未能验证装订的 OCSP 响应。中止。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:877
msgid "ERROR: print_openssl_time: BIO_read failed\n"
msgstr "错误：print_openssl_time：BIO_read 失败\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:891
msgid "Could not get current time!\n"
msgstr "未能获取当前时间！\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:900
msgid "Could not compute time difference for thisUpd. Aborting.\n"
msgstr "未能计算 thisUpd 的时间差。中止。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:904
msgid "*** OCSP response thisUpd is too old. Aborting.\n"
msgstr "*** OCSP 响应 thisUpd 太旧了。中止。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:915
msgid "Could not compute time difference for nextUpd. Aborting.\n"
msgstr "未能计算 nextUpd 的时间差。中止。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:920
msgid "*** OCSP next update is in the past!\n"
msgstr "*** OCSP 下一次更新已是过去！\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:950
msgid "Unsuccessful OCSP response\n"
msgstr "OCSP 响应不成功\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:958
msgid "Could not verify OCSP certificate chain\n"
msgstr "未能验证 OCSP 证书链\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:964
msgid "Could not parse OCSP single response\n"
msgstr "无法解析 OCSP 单个响应\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:971
msgid "Could not obtain OCSP response status\n"
msgstr "未能获取 OCSP 响应状态\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:986
msgid "Could not get 'thisUpd' from OCSP response. Cannot check time.\n"
msgstr "未能从 OCSP 响应中获取“thisUpd”。未能检查时间。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1046
msgid "Could not obtain OCSP_BASICRESPONSE\n"
msgstr "未能获取 OCSP_BASICRESPONSE\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1052
msgid "OCSP nonce does not match\n"
msgstr "OCSP nonce（使用一次的随机数）不匹配\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1197 libwget/ssl_openssl.c:1232
#, c-format
msgid "Could not compute certificate fingerprint for cert %u\n"
msgstr "未能计算证书 %u 的证书指纹\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1266
msgid "Certificate check disabled. Peer's certificate will NOT be checked.\n"
msgstr "已禁用证书检查。不会检查其他方的证书。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1272
msgid "OpenSSL: Could not obtain cert store\n"
msgstr "OpenSSL：未能获取证书存储\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1285
#, c-format
msgid "Could not load CRL from '%s' (%d)\n"
msgstr "无法从“%s”加载 CRL（%d）\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1301
#, c-format
msgid "Could not load CA certificate from file '%s'\n"
msgstr "未能从文件“%s”加载 CA 证书\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1354
msgid "Could not initialize OpenSSL\n"
msgstr "未能初始化 OpenSSL\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1405
msgid "OpenSSL: Could not parse cached session data.\n"
msgstr "OpenSSL：未能解析缓存的会话数据。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1413
msgid "OpenSSL: Could not set session data.\n"
msgstr "OpenSSL：设置会话数据失败。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1628
msgid ""
"Host name check disabled. Server certificate's subject name will not be "
"checked.\n"
msgstr "主机名检查已禁用。服务器证书的主体名称将不会被检查。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1637
msgid "Could not set 'status_request' extension\n"
msgstr "未能设置“status_request”扩展\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1643
msgid "SNI could not be sent"
msgstr "未能发送 SNI"

#: libwget/ssl_openssl.c:1647
msgid "ALPN offering could not be sent"
msgstr "未能发送 ALPN offering"

#: libwget/ssl_openssl.c:1655
msgid "Could not get cached TLS session"
msgstr "无法获取缓存的 TLS 会话"

#: libwget/ssl_openssl.c:1677
#, c-format
msgid "Could not complete TLS handshake: %s\n"
msgstr "未能完成 TLS 握手：%s\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1695
msgid "Public key pinning mismatch\n"
msgstr "公钥固定不匹配\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1714
msgid "Aborting handshake. Could not verify OCSP chain.\n"
msgstr "中止握手。未能验证 OCSP 链。\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1873
#, c-format
msgid "TLS read error: %s\n"
msgstr "TLS 读取错误：%s\n"

#: libwget/ssl_openssl.c:1907
#, c-format
msgid "TLS write error: %s\n"
msgstr "TLS 写入错误：%s\n"

#: libwget/tls_session.c:355
msgid "Failed to read TLS session data\n"
msgstr "读取 TLS 会话数据失败\n"

#: libwget/tls_session.c:418
#, c-format
msgid "Failed to write TLS session file '%s'\n"
msgstr "未能写入 TLS 会话文件“%s”\n"

#: libwget/xml.c:661
#, c-format
msgid "Failed to allocate %zu bytes for XML parse buffer\n"
msgstr "无法为 XML 解析缓冲区分配 %zu 字节\n"

#: src/bar.c:124
msgid "Cannot create progress bar thread. Disabling progress bar.\n"
msgstr "未能创建进度条线程。禁用进度条。\n"

#: src/dl.c:41
#, c-format
msgid "Piling up error '%s' over error '%s'"
msgstr "将错误 '%s' 堆积在错误 '%s' 上"

#: src/gpgme.c:60
msgid "GPGME Failure\n"
msgstr "GPGME 错误\n"

#: src/gpgme.c:64
#, c-format
msgid "%s: Invalid signature\n"
msgstr "%s：签名无效\n"

#: src/gpgme.c:67
#, c-format
msgid "%s: Key %s expired\n"
msgstr "%s：密钥%s过期\n"

#: src/gpgme.c:70
#, c-format
msgid "%s: Expired signature\n"
msgstr "%s：签名过期\n"

#: src/gpgme.c:73
#, c-format
msgid "%s: Key %s missing\n"
msgstr "%s：缺少密钥%s\n"

#: src/gpgme.c:76
#, c-format
msgid "%s: Unhandled failure\n"
msgstr "%s：未处理的错误\n"

#: src/gpgme.c:117
msgid "Invalid signature, signature file must have a sig extension\n"
msgstr "签名无效，签名文件必须具有 sig 扩展名\n"

#: src/gpgme.c:156
msgid "Failed to init gpgme context\n"
msgstr "初始化 gpgme 环境失败\n"

#: src/gpgme.c:171
msgid "Couldn't specify gnupg homedir\n"
msgstr "未能指定 gnupg 家目录\n"

#: src/gpgme.c:177
#, c-format
msgid "Couldn't canonicalize %s. (Does the path exist?)\n"
msgstr "未能正则化 %s。（这个路径是否存在？）\n"

#: src/gpgme.c:186
msgid "Error during verification\n"
msgstr "验证时出错\n"

#: src/gpgme.c:194
msgid "GPGME verify failed!\n"
msgstr "GPGME 验证失败！\n"

#: src/gpgme.c:273
#, c-format
msgid "Unsupported protocol type for content: %s\n"
msgstr "内容不支持的协议类型：%s\n"

#: src/gpgme.c:281
msgid "Couldn't correct signature file!\n"
msgstr "未能更正签名文件！\n"

#: src/gpgme.c:290
#, c-format
msgid "Failed to read file to verify sig: %s\n"
msgstr "未能读取文件以验证签名： %s\n"

#: src/host.c:393 src/wget.c:998
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (disallowed by robots.txt)\n"
msgstr "未跟随 URL '%s'（robots.txt 不允许）\n"

#: src/job.c:186
#, c-format
msgid ""
"Failed to truncate %s\n"
" from %llu to %llu bytes\n"
msgstr ""
"未能截断%s\n"
" 从 %llu 到 %llu 字节\n"

#: src/job.c:205
#, c-format
msgid "Checksum OK for '%s'\n"
msgstr "“%s”的校验和正常\n"

#: src/job.c:212
msgid "Failed to build checksum, assuming file to be OK\n"
msgstr "构建校验和失败，假定文件情况正常\n"

#: src/job.c:217
#, c-format
msgid "Bad checksum for '%s'\n"
msgstr "“%s”的校验和错误\n"

#: src/job.c:235
#, c-format
msgid "Piece %d/%d not OK - requeuing\n"
msgstr "分片 %d/%d 不正常 - 重新排队\n"

#: src/options.c:291
#, c-format
msgid "Value out of range (0-65535): %s\n"
msgstr "值超出范围（0-65535）：%s\n"

#: src/options.c:355
#, c-format
msgid "Invalid byte specifier: %s\n"
msgstr "无效的字节说明符：%s\n"

#: src/options.c:427
#, c-format
msgid "Ignoring invalid header: %s\n"
msgstr "忽略无效的标头：%s\n"

#: src/options.c:436
#, c-format
msgid "No value in header (ignoring): %s\n"
msgstr "header 中没有值（忽略）：%s\n"

#: src/options.c:680
#, c-format
msgid "Invalid value '%s'\n"
msgstr "无效的值“%s”\n"

#: src/options.c:696
#, c-format
msgid "Invalid boolean value '%s'\n"
msgstr "无效的布尔值“%s”\n"

#: src/options.c:738
#, c-format
msgid "Invalid time specifier in '%s'\n"
msgstr "“%s”中的时间说明符无效\n"

#: src/options.c:768
#, c-format
msgid "Unknown cert type '%s'\n"
msgstr "未知的证书类型“%s”\n"

#: src/options.c:785
#, c-format
msgid "Unsupported regex type '%s'\n"
msgstr "不支持的正则类型“%s”\n"

#: src/options.c:795
msgid "Empty progress type\n"
msgstr "空进度类型\n"

#: src/options.c:809
#, c-format
msgid "Progress type '%s' ignored. It is not implemented yet\n"
msgstr "进度类型“%s”被忽略。尚未实现\n"

#: src/options.c:811
#, c-format
msgid "Unknown progress type '%s'\n"
msgstr "未知进度类型“%s”\n"

#: src/options.c:824
msgid "Missing restrict-file-name type\n"
msgstr "缺少限制文件名 restrict-file-name 类型\n"

#: src/options.c:854
#, c-format
msgid "Unknown restrict-file-name type '%s'\n"
msgstr "未知的限制文件名 restrict-file-name 类型“%s”\n"

#: src/options.c:860
msgid "Restrict file names to either 'unix' or 'windows'\n"
msgstr "文件名限制为 'unix' 或 'windows'\n"

#: src/options.c:865
msgid "Restrict file names to either 'uppercase' or 'lowercase'\n"
msgstr "文件名限制为 'uppercase' 或 'lowercase'\n"

#: src/options.c:874
msgid ""
"    use [none]|[unix|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol][,ascii].\n"
msgstr ""
"    使用 [none]|[unix|windows],[lowercase|uppercase],[nocontrol][,ascii].\n"

#: src/options.c:903
#, c-format
msgid "Unknown option '-n%c'\n"
msgstr "未知选项“-n%c”\n"

#: src/options.c:923
#, c-format
msgid "Unknown address family '%s'\n"
msgstr "未知地址类型“%s”\n"

#: src/options.c:950
#, c-format
msgid "Unknown stats format '%s'\n"
msgstr "未知统计格式 '%s'\n"

#: src/options.c:980 src/options.c:998
#, c-format
msgid "Plugin '%s' failed to load: %s\n"
msgstr "插件“%s”加载失败：%s\n"

#: src/options.c:1059 src/options.c:1079
msgid "Missing required type specifier\n"
msgstr "缺少必需的类型说明符\n"

#: src/options.c:1063 src/options.c:1083
#, c-format
msgid "Invalid type specifier: %s\n"
msgstr "类型说明符无效：%s\n"

#: src/options.c:1096
msgid "no-verify-sig cannot take additional arguments\n"
msgstr "no-verify-sig 不能接受其他参数\n"

#: src/options.c:1106
#, c-format
msgid "Invalid option specifier: %s\n"
msgstr "无效的选项说明符：%s\n"

#: src/options.c:1151
#, c-format
msgid "Compression type '%s' not supported\n"
msgstr "压缩类型 '%s' 不受支持\n"

#: src/options.c:1154
#, c-format
msgid "Duplicate type '%s'"
msgstr "重复类型 '%s'"

#: src/options.c:1184
#, c-format
msgid "Lib for type %s not built"
msgstr "类型 %s 的库未构建"

#: src/options.c:1216
#, c-format
msgid "Disallowed Value for --no-download-attr: %s\n"
msgstr "不允许的 --no-download-attr 值：%s\n"

#: src/options.c:1225
#, c-format
msgid "Invalid value for --download-attr: %s\n"
msgstr "--download-attr 的值无效：%s\n"

#: src/options.c:2598 src/options.c:2633
#, c-format
msgid "Unknown option '%s'\n"
msgstr "未知选项“%s”\n"

#: src/options.c:2648
#, c-format
msgid "Option 'no-%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "选项 'no-%s' 不允许参数\n"

#: src/options.c:2652
#, c-format
msgid "Option '%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "选项 '%s' 不允许参数\n"

#: src/options.c:2663
#, c-format
msgid "Missing argument for option '%s'\n"
msgstr "选项 '%s' 缺少参数\n"

#: src/options.c:2729
#, c-format
msgid "Failed to parse: '%s'\n"
msgstr "解析失败：'%s'\n"

#: src/options.c:2791
#, c-format
msgid "Config file recursion detected in %s\n"
msgstr "在 %s 中检测到配置文件递归\n"

#: src/options.c:2818
#, c-format
msgid "Failed to open %s (%d): %s\n"
msgstr "未能打开%s（%d）：%s\n"

#: src/options.c:2882
#, c-format
msgid "Failed to parse last line in '%s'\n"
msgstr "未能解析 '%s' 中的最后一行\n"

#: src/options.c:2962
#, c-format
msgid "Missing argument(s) for option '-%c'\n"
msgstr "选项 '-%c' 缺少参数\n"

#: src/options.c:2982
#, c-format
msgid "Unknown option '-%c'\n"
msgstr "未知的选项“-%c”。\n"

#: src/options.c:3013
#, c-format
msgid "Password for user \"%s\": "
msgstr "用户 “%s” 的密码："

#: src/options.c:3015
msgid "Password: "
msgstr "密码："

#: src/options.c:3036
msgid "Cannot create pipe"
msgstr "未能创建管道"

#: src/options.c:3042
#, c-format
msgid "Error initializing spawn file actions for use-askpass: %d"
msgstr "初始化 use-askpass 的 spawn 文件操作时出错：%d"

#: src/options.c:3053
#, c-format
msgid "Error setting spawn file actions for use-askpass: %d"
msgstr "为 use-askpass 设置 spawn 文件操作时出错：%d"

#: src/options.c:3060
#, c-format
msgid "Error spawning %s: %d"
msgstr "启动进程 %s 时出错：%d"

#: src/options.c:3077
#, c-format
msgid "Error reading response from command \"%s %s\": %s\n"
msgstr "读取命令“%s %s”的响应时出错：%s\n"

#: src/options.c:3142
#, c-format
msgid "Failed to open %s"
msgstr "打开 %s 失败"

#: src/options.c:3192
#, c-format
msgid "~/.wget2rc is deprecated. Please move it to %s/wget2rc\n"
msgstr "~/.wget2rc 已弃用。请将其移动到 %s/wget2rc\n"

#: src/options.c:3528
#, c-format
msgid "Failed to set http proxies %s\n"
msgstr "未能设置 http 代理 %s\n"

#: src/options.c:3532
#, c-format
msgid "Failed to set https proxies %s\n"
msgstr "未能设置 https 代理 %s\n"

#: src/options.c:3536
#, c-format
msgid "Failed to set proxy exceptions %s\n"
msgstr "未能设置代理例外 %s\n"

#: src/options.c:3562
#, c-format
msgid "Failed to load %s (%d)"
msgstr "加载“%s”失败（%d）"

#: src/options.c:3622
msgid ""
"Specifying both --start-pos and --continue is not recommended; --continue "
"will be disabled"
msgstr "不建议同时指定 --start-pos 和 --continue;--continue 将被禁用"

#: src/options.c:3628
msgid "WARNING: timestamping does nothing in combination with -O"
msgstr "警告：时间戳 timestamping 与 -O 结合使用时不执行任何操作"

#: src/options.c:3632
msgid "Can't timestamp and not clobber old files at the same time"
msgstr "不能同时为旧文件添加时间戳和覆盖旧文件"

#: src/options.c:3636
msgid "WARNING: timestamping does nothing in combination with spider"
msgstr "警告：时间戳 timestamping 与 spider 结合使用时没有任何作用"

#: src/options.c:3640
msgid ""
"WARNING: timestamping and chunk-size only work together without If-Modified-"
"Since"
msgstr ""
"警告：时间戳 timestamping 和块大小 chunk-size 只能在没有 If-Modified-Since 的"
"情况下一起工作"

#: src/options.c:3679
#, c-format
msgid "Failed to init networking (%d)"
msgstr "初始化网络失败（%d）"

#: src/options.c:3684
#, c-format
msgid "Failed to init DNS (%d)"
msgstr "初始化 DNS 失败（%d）"

#: src/options.c:3702 src/options.c:3713 src/options.c:3724 src/options.c:3735
#: src/options.c:3746
#, c-format
msgid "Failed to open '%s' (%d)"
msgstr "打开“%s”失败（%d）"

#: src/options.c:3999
#, c-format
msgid "%s: Option not in order '%s' after '%s' (using opt_compare())\n"
msgstr "%s：选项不按顺序排列 '%s' 在 '%s' 之后（使用 opt_compare()）\n"

#: src/options.c:4008
#, c-format
msgid "%s: Option not in order '%s' after '%s' (using opt_compare_config())\n"
msgstr "%s：选项不按顺序排列 '%s' 在 '%s' 之后（使用 opt_compare_config()）\n"

#: src/options.c:4018
#, c-format
msgid "%s: Failed to find option '%s' (using opt_compare())\n"
msgstr "%s：找不到选项 '%s'（使用 opt_compare()）\n"

#: src/options.c:4028 src/options.c:4052
#, c-format
msgid "%s: Failed to find option '%s' (using opt_compare_config())\n"
msgstr "%s：找不到选项 '%s'（使用 opt_compare_config()）\n"

#: src/options.c:4077
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse bool short option #%zu (=%d)\n"
msgstr "%s：未能解析布尔 bool short 短选项 #%zu（=%d）\n"

#: src/options.c:4103 src/options.c:4109
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse bool long option #%zu (%d)\n"
msgstr "%s：未能解析布尔 bool long 长选项 #%zu（%d）\n"

#: src/options.c:4152
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse timeout short option #%zu (=%d)\n"
msgstr "%s：未能解析时长 timeout short 短选项 #%zu（=%d）\n"

#: src/options.c:4183
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse timeout long option #%zu (%d)\n"
msgstr "%s：未能解析时长 timeout long 长选项 #%zu（%d）\n"

#: src/options.c:4218
#, c-format
msgid "%s: Extra headers found in option #%zu\n"
msgstr "%s：在选项 #%zu 中找到额外的标头\n"

#: src/options.c:4223
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse header option #%zu\n"
msgstr "%s：未能解析标头选项 #%zu\n"

#: src/options.c:4246
#, c-format
msgid "%s: Accepted illegal header option #%zu\n"
msgstr "%s：接受了非法标头选项 #%zu\n"

#: src/options.c:4274 src/options.c:4293
#, c-format
msgid "%s: Failed to parse string short option #%zu (=%s)\n"
msgstr "%s：未能解析字符串短选项 #%zu（=%s）\n"

#: src/plugin.c:398
#, c-format
msgid "Plugin '%s' failed to load: %s"
msgstr "插件“%s”未能加载：%s"

#: src/plugin.c:506
#, c-format
msgid "Options for %s:\n"
msgstr "%s 的选项：\n"

#: src/utils.c:50
#, c-format
msgid "Internal error: Unexpected relative path: '%s'\n"
msgstr "内部错误：意外的相对路径：“%s”\n"

#: src/utils.c:82 src/utils.c:89
#, c-format
msgid "Failed to make directory '%s' (errno=%d)\n"
msgstr "未能将创建目录 '%s'（errno=%d）\n"

#: src/utils.c:87
#, c-format
msgid "Failed to rename '%s' (errno=%d)\n"
msgstr "未能重命名 '%s'（errno=%d）\n"

#: src/wget.c:631
#, c-format
msgid "HSTS in effect for [%s]:%hu\n"
msgstr "HSTS 对 [%s]:%hu 起效\n"

#: src/wget.c:633
#, c-format
msgid "HSTS in effect for %s:%hu\n"
msgstr "HSTS 对 %s:%hu 起效\n"

#: src/wget.c:696
#, c-format
msgid "Failed to parse URI '%s'\n"
msgstr "未能解析 URI '%s'\n"

#: src/wget.c:714
#, c-format
msgid "URI scheme not supported: '%s'\n"
msgstr "不支持 URI 方案：“%s”\n"

#: src/wget.c:852
msgid "Cannot resolve URI\n"
msgstr "未能解析 URI\n"

#: src/wget.c:858
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%.*s' not followed (conversion failed)\n"
msgid "URL '%s' not followed (max redirections exceeded)\n"
msgstr "未跟踪 URL“%.*s”（转换失败）\n"

#: src/wget.c:868
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%s' not followed (%s)\n"
msgid "URL '%s' no followed (plugin verdict)\n"
msgstr "未跟踪 URL '%s（%s）\n"

#: src/wget.c:882
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (unsupported scheme)\n"
msgstr "未跟随 URL“%s”（不支持的方案）\n"

#: src/wget.c:892
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (https-only requested)\n"
msgstr "未跟随 URL“%s”（仅请求 https）\n"

#: src/wget.c:909
msgid "missing ip/host/domain"
msgstr "缺少 ip/主机/域名"

#: src/wget.c:912
msgid "no host-spanning requested"
msgstr "未请求跨主机"

#: src/wget.c:914
msgid "domain explicitly excluded"
msgstr "明确排除的域名"

#: src/wget.c:918
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (%s)\n"
msgstr "未跟踪 URL '%s（%s）\n"

#: src/wget.c:952
#, c-format
msgid "URL '%s' not followed (parent ascending not allowed)\n"
msgstr "未跨 URL“%s”（不允许父级升序）\n"

#: src/wget.c:970 src/wget.c:985
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%s' not requested (file already exists)\n"
msgid "URL '%s' not followed (file already exists)\n"
msgstr "未请求 URL“%s”（文件已存在）\n"

#: src/wget.c:1005
#, c-format
msgid "Failed to get '%s' from hosts\n"
msgstr "未能从 hosts 获取 '%s'\n"

#: src/wget.c:1013
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%.*s' not followed (not matching sitemap location)\n"
msgid "URL '%s' not followed (doesn't match accept pattern)\n"
msgstr "未跟随 URL“%.*s”（与站点地图位置不匹配）\n"

#: src/wget.c:1020
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%s' not followed (https-only requested)\n"
msgid "URL '%s' not followed (matches reject pattern)\n"
msgstr "未跟随 URL“%s”（仅请求 https）\n"

#: src/wget.c:1025
#, fuzzy, c-format
#| msgid "URL '%s' not followed (%s)\n"
msgid "URL '%s' not followed (path excluded)\n"
msgstr "未跟踪 URL '%s（%s）\n"

#: src/wget.c:1030
#, c-format
msgid "Enqueue %s\n"
msgstr ""

#: src/wget.c:1191
#, c-format
msgid "convert %s %s %s\n"
msgstr "转换 %s %s %s\n"

#: src/wget.c:1194
#, c-format
msgid "%s not found (%d)\n"
msgstr "%s 未找到（%d）\n"

#: src/wget.c:1215
#, c-format
msgid "Cannot resolve URI '%s'\n"
msgstr "未能解析 URI '%s'\n"

#: src/wget.c:1245
#, c-format
msgid "Failed to rename %s to %s (%d)"
msgstr "未能将%s重命名为 %s（%d）"

#: src/wget.c:1251
#, c-format
msgid "Failed to write open %s (%d)"
msgstr "写入打开%s失败（%d）"

#: src/wget.c:1391 src/wget.c:1482
#, c-format
msgid "Failed to start downloader, error %d\n"
msgstr "启动下载器失败，错误 %d\n"

#: src/wget.c:1414
#, c-format
msgid "Failed to open input file %s\n"
msgstr "打开输入文件 %s 时失败\n"

#: src/wget.c:1419
msgid "Nothing to do - goodbye\n"
msgstr "无事可做 - 再见\n"

#: src/wget.c:1437
msgid "Wget2 built without thread support. Disabling progress report\n"
msgstr "Wget2 构建时未启用线程支持。将禁用进程报告功能\n"

#: src/wget.c:1455
#, c-format
msgid "Failed to start progress report thread, error %d\n"
msgstr "启动进度报告线程失败，错误 %d\n"

#: src/wget.c:1489
#, c-format
msgid "Quota of %lld bytes reached - stopping.\n"
msgstr "%lld 字节的配额已达到 - 正在停止操作。\n"

#: src/wget.c:1509
#, c-format
msgid "Failed to wait for downloader #%d (%d %d)\n"
msgstr "未能等待下载器 #%d（%d %d）\n"

#: src/wget.c:1516
#, c-format
msgid "Downloaded: %d files, %s bytes, %d redirects, %d errors\n"
msgstr "已下载：%d 个文件、%s 字节、%d 个重定向、%d错误\n"

#: src/wget.c:1542
msgid ""
"--convert-links and --convert-file-only cannot be used together, error\n"
msgstr "--convert-links 和 --convert-file-only 不能一起使用，错误\n"

#: src/wget.c:1557
#, c-format
msgid "Failed to wait for progress thread (%d %d)\n"
msgstr "等待进度线程失败（%d %d）\n"

#: src/wget.c:1654
#, c-format
msgid "Failed to connect: %s\n"
msgstr "连接失败：%s\n"

#: src/wget.c:1880
msgid "The file is already fully retrieved; nothing to do.\n"
msgstr "文件已完全获得；无事可做。\n"

#: src/wget.c:1942
#, c-format
msgid "File '%s' not modified on server. Omitting download"
msgstr "文件“%s”未在服务器上修改。省略下载"

#: src/wget.c:1979
#, c-format
msgid "Not scanning '%s' (known ETag)\n"
msgstr "不扫描 '%s'（已知 ETag）\n"

#: src/wget.c:2026
#, c-format
msgid "The sizes do not match (local %lld, remote %zu) -- retrieving"
msgstr "大小不匹配（本地%lld、远程%zu）-- 正在获取"

#: src/wget.c:2194
#, c-format
msgid "File length %llu - remove job\n"
msgstr "文件长度 %llu - 删除作业\n"

#: src/wget.c:2196
msgid "No download mirrors found - remove job\n"
msgstr "未找到下载镜像 - 删除作业\n"

#: src/wget.c:2311
msgid "Couldn't determine base file to delete for failed verification\n"
msgstr "未能确定用于验证失败的基础文件以删除\n"

#: src/wget.c:2315
#, c-format
msgid "Signature for file %s successfully verified\n"
msgstr "已成功验证文件%s的签名\n"

#: src/wget.c:2331
msgid "Should not have remaining extensions!\n"
msgstr "不应该有剩余的扩展名！\n"

#: src/wget.c:2345
msgid "File name for signature checking not assigned to job!\n"
msgstr "签名检查未分配文件名给任务！\n"

#: src/wget.c:2347
msgid "Cannot check the signature on a signature!\n"
msgstr "未能检查签名上的签名！\n"

#: src/wget.c:2576
#, c-format
msgid "Unhandled action %d\n"
msgstr "未处理的操作 %d\n"

#: src/wget.c:2688
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (conversion failed)\n"
msgstr "未跟踪 URL“%.*s”（转换失败）\n"

#: src/wget.c:2696
#, c-format
msgid "Cannot resolve relative URI %.*s\n"
msgstr "未能解析相对 URI %.*s\n"

#: src/wget.c:2718
msgid "set by user"
msgstr "由用户设置"

#: src/wget.c:2723 src/wget.c:2731 src/wget.c:2739
msgid "set by BOM"
msgstr "由 BOM 设置"

#: src/wget.c:2745
msgid "set by server response"
msgstr "由服务器响应设置"

#: src/wget.c:2754
#, c-format
msgid "Convert non-ASCII encoding '%s' (%s) to UTF-8\n"
msgstr "将非 ASCII 编码 '%s'（%s）转换为 UTF-8\n"

#: src/wget.c:2758
#, c-format
msgid "Link conversion disabled for '%s'\n"
msgstr "已停用“%s”的链接转化\n"

#: src/wget.c:2761
#, c-format
msgid "Filename conversion disabled for '%s'\n"
msgstr "对“%s”禁用了文件名转换\n"

#: src/wget.c:2765
#, c-format
msgid "Failed to convert non-ASCII encoding '%s' (%s) to UTF-8, skip parsing\n"
msgstr "未能将非 ASCII 编码 '%s'（%s）转换为 UTF-8，跳过解析\n"

#: src/wget.c:2778
msgid "set by document"
msgstr "由文档设置"

#: src/wget.c:2781
msgid "default, encoding not specified"
msgstr "默认，未指定编码"

#: src/wget.c:2785
#, c-format
msgid "URI content encoding = '%s' (%s)\n"
msgstr "URI 内容编码 = '%s'（%s）\n"

#: src/wget.c:2793
#, c-format
msgid "BASE '%.*s' not usable (missing absolute base URI)\n"
msgstr "BASE '%.*s' 不可用（缺少绝对基础 URI）\n"

#: src/wget.c:2800
#, c-format
msgid "Cannot resolve BASE URI %.*s\n"
msgstr "未能解析基础 URI %.*s\n"

#: src/wget.c:2810
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (action/formaction attribute)\n"
msgstr "未跟随 URL“%.*s”（action/formaction 属性）\n"

#: src/wget.c:2824
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (page requisites + level)\n"
msgstr "未遵循URL '%.*s'（页面必备资源 + 级别）\n"

#: src/wget.c:2835 src/wget.c:3045 src/wget.c:3180
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (missing base URI)\n"
msgstr "未跟随 URL“%.*s”（缺少基本 URI）\n"

#: src/wget.c:2902 src/wget.c:3035
#, c-format
msgid "found %d url(s) (base=%s)\n"
msgstr "找到 %d 个 URL（base=%s）\n"

#: src/wget.c:2909 src/wget.c:3013
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (not matching sitemap location)\n"
msgstr "未跟随 URL“%.*s”（与站点地图位置不匹配）\n"

#: src/wget.c:2920 src/wget.c:2941 src/wget.c:3056
#, c-format
msgid "URL '%.*s' not followed (already known)\n"
msgstr "未跟随 URL“%.*s”（已知）\n"

#: src/wget.c:2928
#, c-format
msgid "found %d sitemap url(s) (base=%s)\n"
msgstr "找到了 %d 个站点地图 URL（base=%s）\n"

#: src/wget.c:2973
#, c-format
msgid "Can't scan '%s' because no libz support enabled at compile time\n"
msgstr "未能扫描“%s”，因为在编译时未启用 libz 支持\n"

#: src/wget.c:3114
#, c-format
msgid "Invalid file length %llu\n"
msgstr "无效的文件长度 %llu\n"

#: src/wget.c:3117
msgid "No download mirrors found\n"
msgstr "未找到下载镜像\n"

#: src/wget.c:3166 src/wget.c:3194 src/wget.c:3213
#, c-format
msgid "URI content encoding = '%s'\n"
msgstr "URI 内容编码 = '%s'\n"

#: src/wget.c:3286
#, c-format
msgid "Failed to set file date (%d)\n"
msgstr "无法设置文件日期（%d）\n"

#: src/wget.c:3433
#, c-format
msgid "Failed to write to STDOUT (%td, errno=%d)\n"
msgstr "写入标准输出失败（%td，errno=%d）\n"

#: src/wget.c:3533
#, c-format
msgid "Failed to rename %s to %s (errno=%d)\n"
msgstr "未能将%s重命名为 %s（errno=%d）\n"

#: src/wget.c:3559 src/wget.c:3565
#, c-format
msgid "Failed to load partial content from '%s' (errno=%d)\n"
msgstr "无法从“%s”加载部分内容（errno=%d）\n"

#: src/wget.c:3574
#, c-format
msgid "Failed to unlink '%s' (errno=%d)\n"
msgstr "删除“%s”失败（errno=%d）\n"

#: src/wget.c:3594
#, c-format
msgid "Saving ']8;;file://%s%s\\%s]8;;\\'\n"
msgstr "正保存 ']8;;file://%s%s\\%s]8;;\\'\n"

#: src/wget.c:3598
#, c-format
msgid "Saving '%s'\n"
msgstr "正在保存“%s”\n"

#: src/wget.c:3604
#, c-format
msgid "Failed to write file %s (%zd, errno=%d)\n"
msgstr "写入文件 %s 失败（%zd，errno=%d）\n"

#: src/wget.c:3612
#, c-format
msgid "File '%s' already there; not retrieving.\n"
msgstr "文件“%s”已经存在，不再继续获取。\n"

#: src/wget.c:3618
#, c-format
msgid "Directory / file name clash - not saving '%s'\n"
msgstr "目录或文件名冲突 - 未保存“%s”\n"

#: src/wget.c:3620
#, c-format
msgid "Failed to open '%s' (%d)\n"
msgstr "打开“%s”失败（%d）\n"

#: src/wget.c:3632
#, c-format
msgid "Failed to save extended attribute %s\n"
msgstr "保存扩展属性 %s 时失败\n"

#: src/wget.c:3823
#, c-format
msgid ""
"# got header %zu bytes:\n"
"%s\n"
msgstr ""
"# 得到头部 %zu 字节：\n"
"%s\n"

#: src/wget.c:3897
#, c-format
msgid "Failed to open .netrc file '%s' (%d): %s\n"
msgstr "打开 .netrc 文件“%s”失败（%d）：%s\n"

#: src/wget.c:4246
#, c-format
msgid "Failed to fsync errno=%d\n"
msgstr "fsync 失败 errno=%d\n"

#: src/wget.c:4554
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %lu.\n"
msgstr "在后台继续运行，pid %lu。\n"

#: src/wget.c:4556 src/wget.c:4637
#, c-format
msgid "Output will be written to %s.\n"
msgstr "输出将写入 %s。\n"

#: src/wget.c:4582
msgid "fake_fork_child() failed\n"
msgstr "fake_fork_child() 失败\n"

#: src/wget.c:4590
msgid "fake_fork() failed\n"
msgstr "fake_fork() 失败\n"

#: src/wget.c:4631
#, c-format
msgid "Failed to fork (%d)\n"
msgstr "fork时失败（%d）\n"

#: src/wget.c:4635
#, c-format
msgid "Continuing in background, pid %d.\n"
msgstr "在后台继续运行，pid %d。\n"

#: src/wget.c:4645
msgid "Failed to redirect stdin to /dev/null.\n"
msgstr "重定向标准输入到 /dev/null 失败。\n"

#: src/wget.c:4647
msgid "Failed to redirect stdout to /dev/null.\n"
msgstr "重定向标准输出到 /dev/null 失败。\n"

#: src/wget.c:4649
msgid "Failed to redirect stderr to /dev/null.\n"
msgstr "重定向标准错误到 /dev/null 失败。\n"

#, c-format
#~ msgid "Adding URL: %s\n"
#~ msgstr "添加 URL：%s\n"

#, c-format
#~ msgid "not requesting '%s'. (Plugin Verdict)\n"
#~ msgstr "不要求 '%s”。（插件决定）\n"

#~ msgid "WARNING: The certificate's (stapled) OCSP status has not been sent\n"
#~ msgstr "警告：证书的（装订的）OCSP 状态尚未发送\n"

#~ msgid "INFO logger being disabled as --progress=bar enabled\n"
#~ msgstr "INFO 记录器因 --progress=bar 已启用而被禁用\n"

#~ msgid "Fetched cookies from '%s'\n"
#~ msgstr "已从“%s”获取 cookies\n"

#~ msgid "u8_tolower(%s) failed (%d)\n"
#~ msgstr "u8_tolower(%s) 失败 (%d)\n"

#~ msgid "%s: Hash type '%s' not supported by linked crypto engine\n"
#~ msgstr "%s：链接的加密引擎不支持哈希类型“%s”\n"

#~ msgid "Fetched HSTS data from '%s'\n"
#~ msgstr "已从“%s”获取 HSTS 数据\n"

#~ msgid "Failed to write %zu bytes (%d: %s)\n"
#~ msgstr "写入 %zu 字节失败 (%d: %s)\n"
